第一個多民族帝國

在四千年前,公元前2334年位於中東伊拉克誕生人類歷史上第一個多民族帝國---阿卡德帝國。
薩爾貢建立王朝,於公元前2250年領土達至埃蘭、亞述等西亞民族,領土達至地中海,比同時期埃及帝國(稍後提及)但埃及帝國僅限中東,不及阿卡德帝國同時處於歐亞非三大洲及民族多樣性。(有錯指正)